# Python 与其他语言的异同

* python 不支持++ --操作
* 缩进和"："是一起的，如果下面一行是子语句，需缩进，则上面一行末尾需要"："
* python 可以这么赋值x,y,z=5,4,3
* lambda 就是一个匿名函数对象，使用方法如：b=filter(lambda x: not x % 2, a)
* 输入使用input和raw_input不过input只能输入数字
* 数据类型分为可变和不可变，可变数据类型有列表和字典，不可变数据类型有字符串，数值和元组。
* python中无switch,用if elif else来代替switch
* for, while 和其他语言一样，不过多了一个else分支。
* 程序中一切数据都是对象，每个对象都有三个基本属性，即标识，类型，值
* 一切对象都是引用计数的。当分配一个新的名字给一个对象，或者将其放入到一个容器，比如列表，元组，或者字典中，该对象的引用计数就会增加1次。与此同时，Del 语句，脱离变量作用域或者变量被重新定义，都会使对象的引用计数减少。当一个对象的引用计数减少至零时，它就会在适当时机被回收，但是，也可能出现循引用的情况。
* range()函数根据起始值，终止值及步长三个参数在内存中建立一个列表，当需要一个很大的列表时，这个函数既占内存又浪费时间，为了克服它的缺点，python 提供了xrange()函数支持。xrange()函数只有在需要值时通过计算提供值，这大大节省了内存。
* 需要函数返回多个值 use a tuple
* swap 函数：`a,b=b,a
* list comprehension (list 中执行for循环)
        l2 = [ 2 * i for i in l1 if i > 2 ]
* receiving tuple and dictionaries in function (*, **)

# packages

packages are just folders of modules with special __init__.py file that
indicates to python that this folder is special because it contains python
Modules.

# class

1. class methods have only one spcific different from ordinary functions, they
must have an extra first name that has to be added to the begining of the
parameter list.(self)
2. 构造函数 __init__
3. class variables 没有self 在__init__ 之外初始化。
4. 继承 class Teacher(SchoolMember)
5. 静态成员函数需要类修饰符`@classmethod`

# 数据结构

1. list
2. tuple
3. set
4. dictionary

if you want to make a copy of a list or such kinds of sequences of complex
objects, then you have to use the slicing operationt to make a
copy.(深拷贝，普通的赋值是浅拷贝)

##list

list 相关操作有insert, index, del, append, pop, reverse, sort, extend, count, remove, len 详细内容请help(list)

##tuple

tuple 的特性：任意对象的有序集合，通过偏移读取，一旦生成不可改变，固定长度，支持嵌套

##dict

字典是唯一的内建的映射类型，可以使用任何不可变的对象作为字典的关键字（如字符串，数字，元组等）。列表，字典及包含可变对象的元组不可以作为关键字。

常用方法如下，详细内容请help(dict)

	项目                | 描述
	len(m)              | 返回m中条目个数
	m[k]                | 返回关键字k索引的元素
	m[k] = x            | 设置关键字k索引的值为x
	del m[k]            | 删除一个元素
	m.clear()           | 删除所有元素
	m.copy              | 返回m的一个浅拷贝
	m.has_key(k)        | 若m中存在key k 返回True,否则返回False
	m.items()           | 返回包含关键字和对应值(key, value)的列表
	m.keys()            | 返回由所有关键字组成的列表
	m.update(b)         | 将字典b中的所有对象加入m
	m.values()          | 返回一个包含m中所有对应值的列表
	m.get(k[,v])        | 返回m[k]，若不存在，返回v
	m.setdefault(k[,v]) | 返回m[k]，若不存在，返回v ，并设置m[k] = v
	m.popitem()         | 从m中随机删除一个元素，并以元组的形式返回其关键字和值



* 序列类型包括字符串，列表，元组，xrange
  对象及缓冲区对象，字符串和缓冲区对象是字符序列，xrange
  对象是整数序列，列表和元组是任意Python 的序列。

	项目       | 描述
	s[i]       | 返回序列s的元素i
	s[i:j]     | 返回一个切片
	len(s)     | 序列中元素的个数
	min(s)     | s中的最小值
	max(s)     | s中的最大值
	s[i]=v     | 给某个元赋新值
	s[i:j] = t | 用序列t中的所有元素替换掉s序列中的索引从i值j的元素
	del s[i]   | 删除序列s中索引为i的元素
	del s[i:j] | 删除序列s 中索引从i到j的元素

* 函数

    def	fun(arg):
    	do somethind
    	return a tuple or a value

* 函数的内置方法：

    f.__doc__ or f.func_doc // documentation string
    f.__name__ or f.func_name//function name
    f.func_code// byte-compile code
    f.func_defaults
    f.func_globals

* 控制输出格式

    f = open("out","w")     # Open file for writing
    while year <= numyears:
            principal = principal*(1+rate)
            print >>f,"%3d %0.2f" % (year,principal) #将格式文本输出到文件对象 f
            year += 1
    f.close()

# 对象持久化

* pickle
